李克強指中美貿易戰無贏家 盼美放寬高技術出口

李克強指中美貿易戰無贏家 盼美放寬高技術出口

【明報兩會採訪組】十三屆全國人大一次會議今日上午在北京人民大會堂閉幕，國務院總理李克強隨後召開記者會。美國國家廣播公司記者問李克強是否擔心中美貿易戰、是否會動用外匯儲備應對，李克強回應説，最近比較多擔心中美打貿易戰，這對雙方沒有好處、沒有贏家，而且用打仗這個詞來形容貿易，也有悖貿易的原則，貿易本身就是以對話來解決，希望雙方保持理性，避免打仗。

李克強説，中美貿易規模已經做到5800億美元，「能做到這一步靠的是市場按照商業規則推進的，否則也不可能有這麼大的總量」，中國不願意看見有比較大的貿易赤字，「不僅是對美國，中國還是希望貿易平衡，否則難以持續」。他重申中國會繼續推進開放，美方企業可以抓住機遇，但希望美方放寬對華高技術、有高附加值產品的出口，中國會嚴格保護知識產權，期盼美方「不要丟掉這個平衡中美貿易的重器，也是丟了賺錢的機會」。

李克強説，中國的確有巨量外匯儲備，但會做負責任的投資者。

你會輸就得啦，使乜有贏家

痴撚線，乜都要你自己贏晒，乜春負責承諾就唔鳩提，屌你老母啦。

支那：公我贏，字你輸

中國會嚴格保護知識產權
中國會嚴格專守一國兩制原則

係咁偷人野，仲要人放寬高技術出口，黑仔強你係咪傻撚左呀

美國好難輸啵,
自損一千, 但傷敵一萬, 跟本冇得輸

佢有名冇權
咁辛苦先爬到呢個位
係我都痴線呀

出口術有鬼用咩

無贏家,但中國一定係輸家

美國咪贏緊囉

咁又係呀
低技術老美係唔洗俾我啦

痴撚左線

希望侵侵唔好淆，清返黑鬼啲蘇州屎

支那豬驚？

美國又唔係要你進貢，佢只係要公平交易遮。
你日日吹奏自己超英趕美擠身列強既喎..點解仲要人讓？

抵死啦 自己鎖國又禁言
咩忠言都唔講得
無哂人才得返啲刷鞋仔

驚？

支那咁撚強乜高科技到生產到啦
做乜鳩要乞美國出口

強仔家陣搶埋外交部發言人個位做

玩弄小聰明左咁多年

中國用賺錢呢個term玩左幾多年

如果大家都輸d人大量失業,邊個會亂先?唔洗講啦掛

著數左咁耐唔洗還?
In Trump we trust

劉 親自去美國求都無用，李克強真係who fucking care

李克強指中美貿易戰無贏家 中國或成最大贏家